[本地足球] 2017/18 港超及港隊亞盃外討論區(24)

2017/18 港超參賽球隊 (confirm)(10隊)

港超球會: 傑志 東方 南區 元朗 大埔 飛馬 流浪 夢想FC(港菁會籍)
贊助會籍球隊: 理文 畜力

2018年亞冠分組賽參賽資格 - 傑志
2018年亞冠外圍賽第二圈參賽資格 - 東方

轉會及各隊季後消息: (歡迎補充或修改)

傑志:
傑志主力隊員包括華度斯基本上已全數簽約留隊，未來季前工作主要是編排季前熱身賽和與友會商討球員外借安排
In: 盧卡斯(大埔)
Out: 羅勳奴(雪蘭莪/馬超)

東方:
米曹和洛迪古斯已經完約
陸續有新球員加盟, 並更換部份外援
更換主教練, 助教司徒文俊擔正, 牛丸留任教練團成員
副總監李健和及羅繼華重返一隊教練團
In: 林學曦(南華), 李志豪
Out: 鄭少偉(掛靴), 美路史拿域, 黃志聰(夢想FC), 羅拔圖(RF富力), 基奧雲尼(RF富力)

南區:
大部分華人球員已經續約，劉學銘、許宏鋒及陳港斌留隊, 新季會有不少新球員加盟, 馬高斯、加拉度、蘇沙留隊, 將會有一位新外援加盟
Mike’s Melons 成為新一季贊助商, ISUZU繼續成為球衣胸口贊助
In: 列文(基寧咸/英甲), 加洛斯(梅里達/西乙B)
Out: 內田智也, 杜馬思, 迪基圖

元朗:
法比奧、葉子俊及談樂軒三名主力球員完成續約, 及爭取其他被友會挖角的球員留效
Out: 黎厚希(夢想FC)

南華:
南華入信足總，申請來季降落甲組，並獲得接納, 陳偉豪願隨隊降班共進退
消息稱，南華會已通知尚有合約的球員解約。現時陣中有八名球員有約, 包括卡路士, 陳偉豪, 高美斯, 保贊, 曾文輝, 謝家強, 張健峰, 朱兆基，不少球員相繼離隊, 羅港威獲東方招手，梁冠聰等已有球會接洽，翟廷峯、陳肇鈞都已獲同一支港超隊垂青。
Out: 林學曦(東方)，梁興傑(飛馬)，羅曉聰(飛馬)，梁諾恆(飛馬)，艾華(飛馬)，劉卓軒(流浪)

大埔:
9成球員留隊及將增添外援
In: 袁振昇(晨曦)，艾華度(飛馬)，迪亞高(飛馬)
Out: 盧卡斯(傑志)，阿倫烈馬

流浪:
莫生重掌球會, 續培養年青球員
鄭兆均、郭子堦、徐宏傑留隊
據悉會由外籍教練執教，暫定7月16日開操
心目中想簽多個外援中場同前鋒，但人選就等教練團決定
贊助商及馮嘉奇離開, 另組新軍「理文」
In: 卓耀國(R&F富力)，黎洛賢(飛馬)，劉卓軒(南華)，莊尼亞(東昇/港甲)，摩域治(標準灝天)
Out: 周綽豐(R&F富力), 謝家榮(夢想FC)

飛馬:
助教楊正光擔任主教練, 奇雲邦特雖加盟伯明翰, 但會擔任飛馬技術顧問, 張志勇已續約，利馬留隊, 將引入比較高質素的外援球員加盟飛馬，包括兩名西班牙球員，分別司職守衛及中場球員，一名塞爾維亞籍前鋒
簽入數名具實力的年輕本地球員，延續栽培年青球員的方針
贊助商ZTE將會繼續支持球隊，另正努力物色更多贊助商支持
In: 梁興傑(南華)，羅曉聰(南華)，梁諾恆(南華)，艾華(南華)
Out: 奇雲邦特(伯明翰助教)，艾華度(大埔)，迪亞高(大埔)，基斯贊，沙華，查維斯，黎洛賢(流浪)，黎格爾

理文:
以「贊助會員」申請港超聯牌照, 足總要求理文交出100萬參賽費, 理文答允條件並已交足所需的100萬元參賽費。

R&F富力:
曾健晃留隊
主場賽事將安排在廣州燕子崗體育場, 周六或日踢日波, 賽前會讓客隊在球場進操練
或聘外國教練
今季富力將要再交30萬元參賽費
R&F富力將負責所有港超球隊作客的使費包括住宿、車費、保險及裁判費等
R&F富力外援球員註冊為「註3出2」, 中國球員則不需視為外援
計劃聘用9位香港球員，有半數為20歲以下球員
斟介有質素但無乜機會嘅華將, 及具本地球員資格嘅歸化兵
以東方雙倍人工斟介羅拔圖及基奧雲尼

中國媒體足球報報道: 中超富力教練馬里科(Marek Zajac)將擔任主教練, 吳偉安擔任領隊, 侯俊傑、邢瑜、楊子藝、鐘柯、塗東旭、梁展浩等留隊, 王新輝、陳富海、張嘉傑、鄧演霖、趙銘等加盟

In: 周綽豐(理文流浪), 羅拔圖(東方), 基奧雲尼(東方), 美高(標準灝天), 般連奴(廣州富力/中超)
預備組：吳文軒、羅境曦、黃啟耀、洪流(自由人)
Out: 卓耀國(流浪), 林雲傑(夢想FC), 梁志榮(夢想FC主教練), 梁子成, 林衍廷, 劉德仁, 荊騰, 陳立明

夢想FC (港菁會籍):
楊家誠之子楊梓驄出任CEO和會長, 由梁志駒掌舵, 梁志榮擔任主教練, 鄭皓文擔任教練。首年預計花700萬至800萬港元班費, 將清一色起用西班牙外援, 會向友會借兵，暫定7月中開操。
In: 柏保路(帕倫西亞/西乙B), 梁志榮(R&F富力助教), 鄭皓文(教練), 黎厚希(元朗)、謝家榮(流浪)、黃志聰(東方)，林雲傑(R&F富力)

香港隊：

港隊亞洲盃外圍賽賽程：
日期 對手（主場／作客）

2017-09-05 vs 🇲🇾馬來西亞 （客）
2017-10-10 vs 🇲🇾馬來西亞 （主）香港大球場
2017-11-14 vs 🇱🇧黎巴嫩 （主）香港大球場
2018-03-27 vs 🇰🇵北韓 （客）

港隊U23亞洲盃外圍賽賽程：
日期 對手（賽會制／由北韓主辦）
2017-07-19 vs 🇰🇵北韓 17:30
2017-07-21 vs 🇱🇦寮國 14:30
2017-07-23 vs 🇹🇼台灣 14:30

港隊亞少盃外圍賽 (U16)
主辦國 待定
2017-09-16 vs 🇹🇼台灣
2017-09-20 vs 🇲🇴澳門
2017-09-22 vs 🇧🇳汶萊
2017-09-24 vs 🇰🇵北韓

港隊亞青盃外圍賽 (U19)
主辦國 待定
2017-11-04 vs 🇰🇵北韓
2017-11-06 vs 🇦🇺澳洲
2017-11-08 vs 🇲🇵北馬里亞納群島

各級亞洲盃外圍賽香港國家隊分組抽籤：
男足 🇰🇵🇭🇰🇱🇧🇲🇾
女足 🇰🇷🇺🇿🇭🇰🇮🇳🇰🇵
U23 🇰🇵🇱🇦🇹🇼🇭🇰
U16 🇰🇵🇭🇰🇹🇼🇲🇴🇧🇳
U19 🇦🇺🇰🇵🇭🇰🇲🇵

緬甸KBZ銀行盃
2017-06-28 vs 🇯🇵日本世大運隊 HKT16:30
2017-06-30 vs 🇲🇲緬甸U22 HKT19:30 (緬甸台MRTV-4直播)
2017-07-02 vs 🇰🇭 柬埔寨U22 HKT16:30

【香港U22決選名單】

守門員:
袁皓俊、王子聰、謝家榮

後衛:
徐宏傑、余沛康 、羅梓駿、羅振庭、姚浩明、陳港斌、劉學銘、謝朗軒

中場:
黎洛賢、林樂勤、蕭俊銘、胡晉銘、黎厚希、黃駿軒、梁星耀、陳俊樂

前鋒:
鄭兆均、鍾偉強、黎格爾 、羅曉聰

呢隊日本業餘既?

大學隊

出樂仔 鄭兆均得唔得
bb打前鋒 kim落地獄

陳港斌好垃圾
好似得劉學銘識踢波咁

why not me?

2016-17球季每月最有價值球員

八月及九月: 高美斯(南華)
十月: 李康廉(東方)
十一月: 高美斯(南華)
十二月: 林嘉緯(傑志)
一月: 謝德謙(南區)
二月: 伊達(大埔)
三月: 白鶴(東方)
四月及五月: 辛祖(傑志)

港超射手榜 (只計聯賽)
辛祖 21
洛迪古斯 16
高美斯 13
佐廸 13
盧卡斯 11
艾華頓 10

本地球員
辛祖 21
李康廉 8
卓耀國 7
夏志明 6
葉子俊 5

1.73m打中堅，kim場場打卡唔知睇乜
ricky都柒咗兩個月俾大家睇

2016-17年度本地各項賽事冠軍

港超聯 - 傑志 51分
高級銀牌 - 傑志 (決賽2-1東方)
菁英盃 - 大埔 (決賽加時2-1飛馬)
足總盃 - 傑志 (決賽2-1南華)
季後附加賽 - 東方 (決賽3-0南區)

2016-17 港超聯最終排名
1 傑志 51分
2 東方龍獅 49分
3 冠忠南區 36分
4 南華 35分
5 九巴元朗 31分
6 和富大埔 31分
7 理文流浪 26分
8 香港飛馬 26分
9 標準灝天 10分
10 R&F富力 10分
11 港會 6分

* 元朗,流浪,標準灝天分別靠較佳對賽成績壓過同分對手
# 港會降班,南華因欠缺球員及資金選擇自降甲組

轉番433得唔得
352俾人地3個前鋒搶死
2個中堅又迫到你停唔到波

港隊、港超、外流球員資料庫2.0

Football Manager 2017 Hong Kong Transfer & Data Update

FM 港超聯頭像

大球場道:

Winning Eleven Hong Kong

香港足球史學會 Hong Kong Football History Society
支持港足, 撐港超, 撐自己人!

香港外流球員/教練:

餘3年半 - 積施利 : 長春亞泰(中超)

餘半年 - 基藍馬 : 天津權健(中超)

餘半年 - 法圖斯 : 貴州智誠(中超)

餘1年半 - 歐陽耀沖 : 貴州智誠(中超)

未知 - 霍斌仁 : 上海申花(中超)

未知 - 高梵 : 青島黃海(中甲)

未知 - 周緣德：台北皇家蔚藍(台甲)

未知 - 李健：德晉加義(澳甲)

未知 - 何志聰：楊興(澳乙)

未知 - 杜國榆 : Rochester River Dogz FC(NPSL,美國第四級)

未知 - 李潤華 : 梅州五華副領隊(中甲)

餘半年 - 潘文俊 : 梅縣鐵漢生態助教(中乙)

未知 - 張春暉 : 梅縣鐵漢生態守門員教練(中乙)

未知 - 李海強 : 梅縣鐵漢生態主教練(中乙)

未知 - 戴偉浚 : 貝利(英甲)

港超搵食地圖

文字版︰

地圖版︰

徐宏傑都係1.75m
但穩d

FM 2017 香港轉會及數據更新 V0.1

-最新轉會、合約、及球衣號碼等
-採用官方球員、球會、比賽名稱
-加入香港傳媒
-新增港甲至港丙，取消聯賽杯
-更正球隊所屬的球場和隊長
-較真實的球隊預算
-提高球探的搜索能力
-球員職員能力根據現實修正(可選)
-部分飛馬球員暫時取消註冊(可選)
-減少出現過強的假人(re-gen)(可選)

使用方法:
解壓後將檔案放到Documents/Sports Interactive/Football Manager 2017/editor data

屌用錯ac

第一個reply就黎要一開二
已經爆左字

已修改：
南華有約球員移除羅曉聰
R&F富力新增般連奴、四名預備組成員

出假新聞就係你

咁都頂唔中龍

下個post富力加埋趙銘(廣州富力/中超)

link?

fb

轉會及各隊季後消息: (歡迎補充或修改)

傑志:
組軍消息:
傑志主力隊員包括華度斯基本上已全數簽約留隊，未來季前工作主要是編排季前熱身賽和與友會商討球員外借安排
In: 盧卡斯(大埔)
Out: 羅勳奴(雪蘭莪/馬超)

東方:
組軍消息:
米曹和洛迪古斯已經完約, 陸續有新球員加盟, 並更換部份外援
更換主教練, 助教司徒文俊擔正, 牛丸留任教練團成員
副總監李健和及羅繼華重返一隊教練團
In: 林學曦(南華), 李志豪
Out: 鄭少偉(掛靴), 美路史拿域, 黃志聰(夢想FC), 羅拔圖(RF富力), 基奧雲尼(RF富力)

南區:
組軍消息:
大部分華人球員已經續約，劉學銘、許宏鋒及陳港斌留隊, 新季會有不少新球員加盟, 馬高斯、加拉度、蘇沙留隊, 將會有一位新外援加盟
球會消息: ISUZU繼續成為球衣胸口贊助
In: 列文(基寧咸/英甲), 加洛斯(梅里達/西乙B)
Out: 內田智也, 杜馬思, 迪基圖

元朗:
組軍消息:
法比奧、葉子俊及談樂軒三名主力球員完成續約, 及爭取其他被友會挖角的球員留效
Out: 黎厚希(夢想FC)

南華:
南華入信足總，申請來季降落甲組，並獲得接納, 陳偉豪願隨隊降班共進退
消息稱，南華會已通知尚有合約的球員解約。現時陣中有九名球員有約, 包括卡路士, 陳偉豪, 高美斯, 保贊, 羅曉聰(已轉會), 曾文輝, 謝家強, 張健峰, 朱兆基，不少球員相繼離隊, 羅港威獲東方招手，梁冠聰等已有球會接洽，翟廷峯、陳肇鈞都已獲同一支港超隊垂青。

Out: 林學曦(東方)，梁興傑(飛馬)，羅曉聰(飛馬)，梁諾恆(飛馬)，艾華(飛馬)，劉卓軒(流浪)

大埔:
組軍消息: 9成球員留隊及將增添外援

In: 袁振昇(晨曦)，艾華度(飛馬)，迪亞高(飛馬)
Out: 盧卡斯(傑志)，阿倫烈馬

流浪:

球會消息:
莫生重掌球會, 續培養年青球員
贊助商及馮嘉奇離開, 另組新軍「理文」
暫定7月16日開操

組軍消息:
鄭兆均、郭子堦、徐宏傑留隊
據悉會由外籍教練執教
心目中想簽多個外援中場同前鋒，但人選就等教練團決定

In: 卓耀國(R&F富力)，黎洛賢(飛馬)，劉卓軒(南華)，莊尼亞(東昇/港甲)，摩域治(標準灝天)
Out: 周綽豐(R&F富力), 謝家榮(夢想FC)

飛馬:

球會消息:
贊助商ZTE將會繼續支持球隊，另正努力物色更多贊助商支持

組軍消息:
助教楊正光擔任主教練, 奇雲邦特雖加盟伯明翰, 但會擔任飛馬技術顧問, 張志勇已續約，利馬留隊, 將引入比較高質素的外援球員加盟飛馬，包括兩名西班牙球員，分別司職守衛及中場球員，一名塞爾維亞籍前鋒
簽入數名具實力的年輕本地球員，延續栽培年青球員的方針

In: 梁興傑(南華)，羅曉聰(南華)，梁諾恆(南華)，艾華(南華)
Out: 奇雲邦特(伯明翰助教)，艾華度(大埔)，迪亞高(大埔)，基斯贊，沙華，查維斯，黎洛賢(流浪)，黎格爾

理文:

球會消息: 以「贊助會員」申請港超聯牌照, 足總要求理文交出100萬參賽費, 理文答允條件並已交足所需的100萬元參賽費。

R&F富力:

球會消息:
主場賽事將安排在廣州燕子崗體育場, 周六或日踢日波, 賽前會讓客隊在球場進操練
今季富力將要再交30萬元參賽費予足總
R&F富力將負責所有港超球隊作客的使費包括住宿、車費、保險及裁判費等
富力每場主場賽事將提供700張以下的贈票予作客球隊
正跟廣州競賽頻度商討直播全部全場比賽，也會向獲港超官方直播權的網絡電視台購買更多作客比賽直播，並爭取促成兩地轉播機構互相提供信號，讓R&F富力的主、客場比賽可在香港與內地直播。
與自由人的合作是3至7年的計劃，自由人會管理R&F富力預備隊, 蘇來強出任教練，每年投入約100萬港元，用於場地、裝備、交流、辦賽等範疇，R&F富力下一步將在14至18歲以至12歲的梯隊作投資。

組軍消息:
曾健晃留隊, 或聘外國教練。
R&F富力外援球員註冊為「註3出2」, 中國球員則不需視為外援
計劃聘用9位香港球員，有半數為20歲以下球員
斟介有質素但無乜機會嘅華將, 及具本地球員資格嘅歸化兵, 如美高
以東方雙倍人工斟介羅拔圖及外援基奧雲尼
來季班費將接近2000萬, 其中一個外援位置傾向於南華中前場位置選擇
自由人4子會先在香港練波及預備組鍛練，每個月最少會有一次到廣州富力基地交流, 並有機會在新季出戰港超賽事

中國媒體足球報報道: 中超富力教練馬里科(Marek Zajac)將擔任主教練, 吳偉安擔任領隊, 侯俊傑、邢瑜、楊子藝、鐘柯、塗東旭、梁展浩等留隊, 王新輝、陳富海、張嘉傑、鄧演霖、趙銘等加盟

In: 周綽豐(理文流浪), 羅拔圖(東方), 基奧雲尼(東方), 美高(標準灝天), 吳文軒(自由人/進攻中場)、羅境曦(自由人/門將)、黃啟耀(自由人/翼鋒)、洪流(自由人/中堅), 般連奴(廣州富力/借用), 趙銘(廣州富力)
Out: 卓耀國(流浪), 林雲傑(夢想FC), 梁志榮(夢想FC主教練), 梁子成, 林衍廷, 劉德仁, 荊騰, 陳立明

夢想FC (港菁會籍):

組軍消息:
楊家誠之子楊梓驄出任CEO和會長, 由梁志駒掌舵, 梁志榮擔任主教練, 鄭皓文擔任教練。首年預計花700萬至800萬港元班費, 將清一色起用西班牙外援, 會向友會借兵，暫定7月中開操。

In: 柏保路(帕倫西亞/西乙B), 梁志榮(R&F富力助教), 鄭皓文(教練), 黎厚希(元朗)、謝家榮(流浪)、黃志聰(東方)，林雲傑(R&F富力)

廢kim換人未

阿Kim係咪覺得懶新潮打3後衛就叫有戰術可言

完全唔夠打

冇樂仔 ？

終於換bb

好唔掂

lm

一陣完場又可以睇港超fb點樣打飛機

換咗邊個入黎

其實再細d嗰班係咪會好過U23呢班

均仔好勁
左右腳都

入黎1分鐘已經屌打bb

未必
u18今年輸比我島
可能將來先好d

不失鬥志
Die for HK
永不放棄
之類的廢話

都幾墩FB admin慘，成日要幫廢kim同球員兜

「國皇」卓耀國遠離香港球壇一年後，昨日正式重投「標準流浪」之懷抱！

「國皇」將與「嬰兒」黎洛賢、「瘦軒」劉卓軒合組「旺角風扇」，以潛質、紀律和前途為標準隊之進攻命脈，為香港球壇大吹年青的風！

一眾臨時球迷，如欲「潮撐我國」，就要 #為標準流汗！ #BCLoopAndLap！

兩個 蕭銘同均仔

換羅梓都唔換樂仔

我無得出

留力，反正點都係輸，金蛇寧願之後個兩場先搶分

n年後

金sir好野連田忌賽馬都識

樂仔衰咩？

其實佢地有無練過波㗎？

kim sir做野唔洗你教

已經冇睇到

Kim sir大把戰術

岩岩果下無啦啦斬走個波 on99

㗰撚左我兩粒鐘 不知所謂

成班廢青

kim話想試下其他球員

班友力有不逮就梗，但教練團都好撚大責任，好似無教過班球員要點踢咁

完全唔知做嘜
kim式鳩斬0作用

得劉學銘、胡晉銘、徐宏傑、鄭兆均叫踢得好少少
其他人未撚訓醒咁

屌
聽唔明

梗係冇用啦
都冇中鋒

係無中鋒

對於再有球員因為涉嫌非法操控球賽而被檢控，足總副主席貝鈞奇表示感到可惜。

對於五位前香港飛馬球員今日正式被起訴，貝鈞奇指：「比較可惜，這種事件在早幾前亦有發生過，更有入獄的案例。」貝鈞奇亦指，足總會一直關注事件，惟仍要等待審訊完畢後，足總才能決定作出什麼行動。貝鈞奇續指：「整個球圈都感到可惜，當中有球員打出一點名堂，亦代表過香港，這是比較愚蠢的行為。」
再度發生涉「假波」事件，貝鈞奇指：「每年都會辦講座，亦有廉政公署人員作出報告，球會亦會辦座談會，警戒球員別以身試法。始終打假波是不光彩的行為，足總要經常密切留意。」

【香港飛馬足球會聲明】

廉政公署落案起訴本會五名前助教及球員，本會對此深表遺憾。

香港飛馬足球會重申，對於職球員於足球賽事中從事非法行為，採取零容忍態度，而此五名職球員，去年已正式離職。

本會自創辦至今，一直堅持推動香港職業足球及健康運動價值之宗旨，此事對本會發展，將不會構成任何影響，本會定必繼續於香港超級聯賽中，竭盡所能爭取佳績。

香港飛馬足球會
2017年6月28日

因為我無去踢波

某d人口中嘅「真」香港隊

u22好多都未有穩定出場機會 係會差啲
平時已經有正選踢得ok就知
所以出場好重要
特別傑志個幾個 真係有質素 希望可以去第二到搵出場機會

true,平日踢主力嘅劉學銘、胡晉銘、徐宏傑等踢得好d

fb有條友話呢個係一隊重用鬼嘅結果
心諗佢因果都唔識分

迷金黨今次又用乜嘢理由為kim護航？

7月因為身體不適唔去北韓

飛馬fb有人留comment
阿x威就高啦，食飽飯無野做，二五仔!咁廉正去做包公啦，踢乜七波！

咩威

pat lee留言
咩威？

一係黃威一係港威

冇話因果既其實都係惡性循環黎姐

咩價値觀

佢係李家豪親屬來應該

即係見到有人打假波唔出聲先啱？

篤灰

輸左比日本仲有冇得捧盃

乜目標唔係唔洗包尾咩
仲諗冠軍

true,打假波舉報先啱
好似肥邱，基藍馬咁

個comment已經hide左

係咪例牌要提下你要叉電

X威肯認一定大把人致敬，好過大家估估下

港超篤灰大戰開始
會唔會愈搞愈多人出黎

因為無出我

true
目標係唔洗包尾

篤灰無罪(只限假波）

肥仔蔡真係大師黎

清算

見到識嘅人踢自由人 著左件衫有畜力logo
so9sad

av堅真係大師
戰術大師

自己打假波怪人篤你灰

原來全場0-2日本，kim真係好適合教u22

打假波大義滅親先啱
正義行為
好似肥邱咁

應該冇"嬲"佢打？

叉緊

icac公佈依3場假波
元朗預備組
1:10
香港飛馬預備組

標準流浪預備組
6:2
香港飛馬預備組

香港飛馬預備組
1:0
標準流浪預備組

流浪個場冇大陸仔，究竟邊個

港超有冇隊簽得起斯巴斯坦拿臣

畜力

who

會唔會有人撩黃威打假，之後佢報串？

+2gc

2016-03-23果場
李家豪有1球own goal

笑死me咩

香港足球風氣近年有所改善，特別是港足賽事入場人數有所增加，成績亦好轉。不過，再度有球員涉及「假波」案，令香港球壇再蒙上污點。香港有球員涉及「打假波」非新鮮事，亦數度有球員被定罪。

1997年的一場世界盃外圍賽，香港對泰國，港隊作客泰國以0:2落敗。賽後陳子江、陸嘉榮、陳志強、韋君龍與李偉文被控，結果除李偉文外，其餘涉案球員都罪成並被判入獄。
另外，2009年一場香港甲組聯賽，屯門普高以1:5不敵愉園，其中在普高在最後七分鐘連失四球。普高球員周偉明在球隊落後1:2時曾在場中大叫：「出聲呀，幾多球呀？換我出場呀！」惹來假波疑雲，惟這次事件最終沒有人被定罪。2013年，另一支屯門球隊屯門體育會亦涉「假波」。陣中的中國球員李明在主場對橫濱FC香港的賽事中，尾段在無壓力下把球頂入己方龍門，最終球隊以1:2落敗，李明事後被球會中止合約，沒有人被捕。
2014年，再有球員涉「打假波」被定罪。愉園在甲組賽事以0:5不敵晨曦後，愉園有19名球員被廉政公署人員帶走協助調查。最終有球員、副領隊及贊助商代表等共九人被捕，克羅地亞外援沙沙麥斯其後被定罪，被判囚12個月。
2011年，香港青年代表隊成員姚韡向陳湛羲及邱于銘提供利益，希望在球隊友賽俄羅斯青年隊的賽事中造假，惟兩人拒絕。最終姚韡被廉政公署拘捕，罪成後被判入勞教中心。

what?

富力 自由人 蘇來強食撚屎

goalgoalgoal:
其實預備組聯賽呢D鳩hea波，假波溫床點解仲唔取消?薯片撈飯條友隊波下季仲有得拍住苦力R撈...

下季預備組有苦力，自由人

第一場打假都大炒

睇返今日場比賽 人地U20大學隊龍門都有力開過半場
門仔是什麼水準 學界也不如 (明踩閪仔)

原來呢個龍門係築波大學贏仙台既正選

支持取消預備組
改用西班牙嗰種B C隊制度
又或者學意大利嗰種，得u20聯賽，禁止超齡球員參賽(垃隊叫一隊正選落預備組屈機係咩玩法)

人地篤灰打假波都唔得
咩世界

垃隊預備組冠軍

標準灝天以 15:0 擊敗大埔隊，恭喜標準隊奪得十年內第八個預備組聯賽冠軍！

這說明預備組眾球員為參與來季頂級聯賽做好準備，充滿「標準精神」！來屆標準隊也會繼續留守頂級聯賽，以及稱霸預備組聯賽！

請支持 #標準灝天！ #welovebcglorysky！

咁做都係保障自己

呢度有冇流浪fans
今季你哋係咪跟垃立過檔去標準灝天

流浪有fans

有心打假甲乙丙都可以假架啦，取消得幾多

true, 但預備組作用好細，hea波，
有d仲無人工
取消預備組聯賽，多d資源放係甲組

學界可能都有
果d佛山無影腳假無可假

唔係好明點解預備組都有得買世界上咁多足球比賽，個莊開個連直播都冇嘅比賽又唔見佢開埋街場

流浪咁多年都係得盧仔
盧仔家陣冇埋就真係冇哂

bet 365有

就係冇直播先開
見過有地方連karting都有得賭（唔係亞洲）

元朗美斯
肥仔烏龍波

之前有嘉樂仔個姐姐

香港街場

KBZ BANK CUP 2017 (MATCH 2)
-------------
MYANMAR 4-1 CAMBODIA (FT)

LOL都有啦

之前我以為緬甸弱隊

弱弱對碰姐

其實我細個係捧流浪

主場喎

一陣香港輸波

就搞笑

下場繼續kim式鳩斬實比人地猜到傻
下場輸少3球迷kim

下場出番陳俊樂林樂勤果班 中場應該會定啲
不過都唔多睇好 盡左力學到野就算啦

U 隊真係得啖笑

出埋mk聰不斷鳩斬

正如香港正常應該要贏我島
赢唔到又係搞笑

香港輸兩粒 金sir賴膳食差

我之前先話u22後防幾勁

香港U22足球代表隊今日在緬甸仰光出戰KBZ銀行盃首仗，最終以0:2不敵日本世界大學運動會U20。

兩個入球都在上半場出現，12分鐘，日本右路一次罰球機會，皮球傳入禁區有球員門前起腳，雖然門將袁皓俊撲到，但不足以阻止皮球入網，日本領先1:0。戰至20分鐘，日本一次右路攻勢，傳中後港隊球員未能解圍，被對手禁區內抽射破網，半場落後0:2。易邊後港隊表現有改善，惟對日本造成的威脅不大，而防守改善後面對日本的進攻亦能抵擋，最終維持比數，港足首仗以0:2落敗。
賽後教練金判坤表示：「今仗以試驗戰術，我對賽果不失望，因為及早知道問題去作出改善是好事。」然而，他對於主隊安排的膳食就很有意見：「我很不滿膳食，他們提供的食物對足球員來說是很差的，全部都是辣的我昨日已向緬甸教練投訴，他表示會向足總反映，但今天仍然沒有改善。多謝緬甸的邀請，但食物是另一回事，這些食物給予職員吃是可以的，但對球員來說真的不行。」

kim係咪無泡菜食先發脾氣

幾多年前？

今次有d新意

睇返5件FB，似乎佢都認為傑志班青訓係17歲以下嗰班好d：

回頭一看，傑志青少年訓練可以分成四代人。第一代就是在2008年成立香港巴塞足校以前的青訓計劃。目前仍在踢職業足球的包括葉頌朗、顏樂楓、李毅凱、夏志明、梁家希、李嘉進、卓耀國、屠俊翹和曾健晃等等。

第二代的產品包括目前八個已簽職業足球員合約的青年人，包括顏卓彬、鄭展龍、羅梓駿、播磨浩謙、史雲斯頓、巴拉克、畢頓和史譚。今年因為不同的原因，他們的職業發展有一些阻滯；鄭展龍十字韌帶斷裂至今已十個月；顏卓彬和播磨浩謙專注應付DSE；羅梓駿之前入選全運隊；故此，他們練習也是斷斷續續。其他四名「香港人」的青年軍卻因為國際足協的防止人口販賣條例而暫停註冊好幾個月，其中史雲斯頓和畢頓已經恢復註冊，並於最近的港超聯上陣。這幾名「香港人」的青年軍將在未來數月先後滿18歲，屆時將不再受國際足協有關規例的影響。

第三代的青訓產品，包括目前15至17歲的幾名「本土」球員，個別曾在之前對彭亨友賽下半場上陣，他們當日的表現令我相當滿意。其中個別球員將來肯定可以晉身職業聯賽及入選港隊。

第四代的青訓產品是目前大概八歲至十三歲。他們會是傑志中心成立後的第一批「產品」，相對人數眾多，我對他們未來的成就充滿憧憬。

明天重量級嘉賓，faifai 又期待又緊張！
有嘢問，請留言！
尊重被訪者，等於尊重自己！

FB 明天訪問梁x志
而家FB嗰邊群情洶湧

聯賽亞軍打亞冠是不是笑話？

點解你把聲咁性感?

13哥果條

13哥:
南華自降，港超入場人數減少，港超變廣超，依家又有疑似假波事件，香港足球呢排嗰朵真係好香，好彩雜種阻人返工同周庭bb勇武佔領佔咗唔少版面，令到件事冇咁響，多謝雜種。

仲有佢地u仔梯隊好多已經接左大國腳棒

好撚基本
睇過片人地日本高中學界非名門球隊既龍門踢J League大場都斬到過半場
係香港培訓既開龍門球實在太不堪 連大港腳首席都係咁 下面個班可以有咩期望

我好似去到享受足球轉會之後就無乜再點睇流浪

一開始爆假波案時，我記得黃之峰霸左幾日A1
唔係分分鐘前香港足球先生被廉暑調查打假波上A1

以前豬仔個d都係咁

豬仔D 死球應該係衰過英雄輝

嗱 你要等第四代成人先可以鬧佢唔俾後生既出場

應該唔關腳力事，係成個訓練系統都有問題

香港輝無事喎

下場我港4:1反cup緬狗

準備一手拎住隻腦魔 一手拎住banner寫住兩和支足 之後沖向雜種大叫
香港獨立！ 港足有球！

有冇巴打一齊join 我地既貢獻 將會帶來3林 sean 同埋派更多passport 更多入藉兵

香港獨立！ 香港有救

球玉女女

不了

有啲懷疑會員 羅曉聰係未唔識中文

中學雞網台

青山四虎今晚食左藥未？

你個嘢整返好未？

對陳柏衡好失望
曾經覺得佢係明日之星

單計開龍門球，最掂我覺得係曾文輝，有力度又算準繩

你分清13媽同carmen未

shoot to kill
已篤灰

禾知錯了

Agger

認真 首「別再做南華」幾好聽
唱得好過古巨基

別再做南迷
叫波樂無窮播下啦

當年佢踢前鋒左翼時都幾好波

係飛馬個陣傷多過踢 表現都好一般
最記得對南區輸個球追追下唔追 搞到輸波

John Lau
請問方向隊前年奪冠個場波精彩既戰術採排左幾耐？點解上季亞冠唔用返奪冠戰術，咁起碼可以有6分。另外請問方向內地球迷會有咩野省份有分會，係咪新疆同黑龍江都有，佛山是否內地球迷會總部？最後方向隊會否建議足總開辦O30耆英杯，以配合貴隊發展方針！

佢岩岩去飛馬果排好好j

點解唔搵你一齊踢假波

陳拍撞

太陽飛馬全盛期

【假波案】25歲首戰職業 李威廉曾奪足球先生

五位涉嫌「打假波」的球員當中不乏港腳，當中名氣最大的，肯定是曾奪香港足球先生的李威廉。

李威廉是本地球壇的一個勵志故事，於沙頭角長大的他在街場被發掘到當時仍在丙組的大埔，並協助球隊在2006年升上當時的頂級聯賽甲組，放棄保安工作成為職業球員，當時他已經25歲。

雖然起步遲，但威廉在甲組表現相當出色，在2008/09球季更是豐收的一季。他在2008年首度入選港隊，首仗對澳門就上演帽子戲法，其後出戰省港盃，作客的首回合後備上陣，表現可人，次回合回到主場更攻入一球及交出兩個助攻，助港隊最終反勝捧盃。

球會方面，他在同一季帶領大埔贏得足總盃，是該會首個頂級賽事錦標。他個人亦在該季贏得香港足球先生。季後他轉投班霸南華，至2015年轉投香港飛馬，翌年掛靴，改為助教，直至今次事件發生。

李威廉效力南華期間，曾與隊友郭建邦、梁倬軒、文彼得和陳肇麒組成樂隊「Red Force」，更推出過專輯。其中郭建邦亦在此案中被起訴，梁倬軒亦捲入過2014年的愉園假波案。

均宜唱功＞＞＞＞＞＞＞＞＞＞＞Bigmac

放棄保安呢句好

同點解唔搵炮台傑踢假波一樣

辣殺

李威廉算係一個傳奇
踢區隊踢到拎足球先生

揾我合唱

炮台傑睇得出人窮志不窮 係踢假波就唔洗搵咁多份part time 只不過唔識同老細刷鞋

識擦畜狗鞋咪得

再次證明上網打飛機真係冇用
同一般人講港中區隔冇人會理你

【假波案】假波不絕 韋君龍案最經典

咁多單假波
最可惜係韋君龍
當年得22歲
速度快，射術好
有球迷稱佢做"香港奧雲"
出事之前剛剛連續兩年當選最佳年青球員

我會形容佢係強化版卓耀國
未睇過佢的可以自己想像一下

劉志遠 陳子江又如何
睇片覺得幾勁

印象中
一左一右打翼
速度好快

我覺得廢中仲勁

宜家醒目啦
識得搵畜力

陸嘉榮都好過梁卓長

Red Force 5個有3個打假波

Fake Force

《圖片報》周三報道話奧巴美揚，已經同中超球隊天津權健傾好轉會條件。今次轉會費高達8,100萬歐元(約7.2億港元)，奧巴美揚周薪將會過50萬歐元，即係差唔多440萬人仔。

德媒又話天津會方好有決心得到呢位射手，就算新規則訂明外援轉會費高過590萬歐元，就要抽100%稅都在所不惜。照依家價錢咁計，天津買奧巴美揚將要畀1.6億歐元，勢必打破全球轉會紀錄！

有案底, 一世唔做得保安!

癡根
要俾100%税，值唔值呀

打假波單野又上咗港聞版

假波案流浪球員要上庭先知係邊個？
係邊個？

(星島日報報道)廉署昨落案起訴香港飛馬五名前球員共七宗罪，涉嫌提供及收受共六萬元賄款，並串謀詐騙以操控或企圖操控由香港足總舉辦的預備組聯賽中三場比賽賽果。五被告獲准予保釋，明日應訊，以待案件轉介區域法院答辯。

飛馬五名前球員涉打假波，被廉署起訴明提堂。五被告包括三十六歲前足球先生李威廉、三十歲郭建邦、二十四歲陳柏衡、三十一歲鄭禮騫及二十四歲李家豪，五人同為香港飛馬足球會（飛馬）前球員，去年底被捕後獲准保釋，現被控共七項罪名。

飛馬主席梁芷珊對廉署落案，表示消息來得很突然，會再了解情況，五名涉事職球員被廉署拘捕後，已停職停薪，會方表明對打假波採取零容忍態度，球會對今次事件深表遺憾。

標準流浪總監李輝立直言，廉署落案檢控相關人士，希望給其他球員警惕，不要以身試法。他指案中有被檢控前球員，於青訓中看着其成長，如今疑為一時貪念，令人生蒙上污點。

微博見到
廣州日報
燕子崗體育場雖然不大,但應付港超綽綽有餘,富力方面只需稍作修葺即可。主場設在燕子崗,不僅R&F富力的隊員們能有主場歸屬感,廣州球迷也能近距離體驗港超,這對香港足球在內地的宣傳勢必有著極大幫助。可以說,R&F富力把主場遷回廣州是一個多贏的決定。

bojan起身食左藥未？

值，有錢ma

廢mic上庭係咪都係笑笑口

點解唔擺垃圾東較場

佢本身都係考懲教姐, 好似係

現在可能要坐監

【本報訊】5名香港飛馬前球員正式被廉政公署起訴，球會昨日發出聲明，指對於在賽事中作出非法行為是零容忍；球會主席梁芷珊稱暫時沒有新回應，球會會繼續做好本份。
飛馬在聲明中指出，不會容許球員在賽事中的任何違法行為，表示球會自創立後，一直堅持推動香港職業足球，此事對球會發展不會有影響，涉案的5名球員亦已經離職。梁芷珊表示：「都係有傳媒打畀我問回應先知道，事前幾個球員都冇同我哋講呢樣嘢。事情發展至今都冇乜新回應喇，我哋會繼續做好自己，球會宗旨同原則唔會改變。」

貝鈞奇指行為愚蠢
對於再有球員被控打假波，足總副主席貝鈞奇表示可惜：「成個球圈都感到可惜，特別係有球員好年輕，亦都打出名堂，代表過港隊，呢個行為比較愚蠢。」
貝鈞奇表示，要等待審訊完畢之後，足總才會有所行動，並指足總每年都有辦講座，警誡球員勿以身試法。
港足前隊長陳偉豪就指：「詳情唔係幾清楚，都係啱啱先知，指控都幾多。作為球員唔方便講太多，事件都已經上咗法庭。」

果度有用
燕子崗先係垃圾場

基藍馬隊友

還掂奧巴羊揚頭槌幾掂，咪可以幫基南馬練高波囉

南華會董事會搞死香港足球
全部落地獄
狗志，狗德，一眾因總高層，李志海，曾建晃，楊挺，邢瑜，閔俊麟，陳佳奇，向嘉馳，黃志聰，劉晃熙，陸建燊，打假波嘅人落地獄

打假波嘅人落地獄，李明，韋君龍，同依家果d

廢mic非常接近懲教人員

2009年一場香港甲組聯賽，屯門普高以1:5不敵愉園，其中在普高在最後七分鐘連失四球。普高球員周偉明在球隊落後1:2時曾在場中大叫：「出聲呀，幾多球呀？換我出場呀！」惹來假波疑雲，惟這次事件最終沒有人被定罪。2013年，另一支屯門球隊屯門體育會亦涉「假波」。陣中的中國球員李明在主場對橫濱FC香港的賽事中，尾段在無壓力下把球頂入己方龍門，最終球隊以1:2落敗，李明事後被球會中止合約，沒有人被捕。

即使打假波，有d都告唔入，好似屯門xx果d
但人在做，天在看
打假波嘅人落地獄

基南馬球星隊友

有支金就會有打假波既可能

又可以幫基南馬練速度，唔洗下下被人屈速

當係去實習囉

如果罪成，威廉王子會唔會被褫奪足球先生？

非常同意，支那支金常常係打假波温床
但香港球員亦有可能打假波

好似飛馬假波案剛爆出，fb,高登同各大媒體
話苦力香港羸飛馬(2:1)係假波，發佈依d假消息都係唔啱

有可能

[size=6]早！/size=6]

咩球員加盟元朗？

屌奶星真係間兩年一單

炮台勇炮台傑個d踢完假波都冇人知

點分假波定屎波？

有新龍門？

應該唔會
始終唔係同年發生的事

咁要搵專家證人喎

垃立得唔得?

自毁前途

唔值得可憐如真係打假波

wfc

true,真係打假波就抵死

早幾年幾乎係一年一單...

普高 于洋 姚韡 偷圖/李明

立立忙緊執邊青，唔得閒做

垃立是愛

球圈社工

總監李輝立有信心做好「保母」角色，讓「壞孩子」盡展所長，重返正軌，我會好似個保母咁睇實佢哋！

大家一齊入球迷會泵水比我垃
黎緊流浪會場場入場睇

港足真清泉 大愛 大立

李明潛逃左?

yes,逃返支能

港超正義之師係唔係浪流, 回收邊青再造, 幾環保

廢mic個結果都係一樣姐，去監獄

青訓之父

陸嘉榮死左好多年啦喎

球壇保母 大愛大立

韋君龍 陳子江竟然唔提 提個過左身既

因假波案被罰終身停賽，2002年因為腹膜癌逝世，終年 28 歲。

仲有陳志強都唔提，搵個已經走左既玩，證明連登仔良莠不齊得幾緊要

球壇父母 ，我垃

假消息羅曉聰

假消息利萊辛尼

唔用假鬼用真鬼

能夠請來岡崎慎司來台，背後的最大推手莫過於其恩師現中華男足總教練黑田和生。

黑田和生在2012年經由日本足協推薦來台，之後曾短暫接下U19國家隊的總教練一職，雖然在該屆賽事表現並不理想，回台之後繼續推動基層足球推廣，去年突然其來接下國家隊總教練一職，當時表示基於報恩台灣的心情，決定接下總教練一職

而到目前為止，以亞洲盃的表現來看，雖然首戰主場1:3敗給土庫曼，不過客場2:1反勝新加坡，也帶動了台灣足球的一波關注，而此時趁勝追擊請來曾是自己的子弟兵岡崎慎司，無非也希望能夠讓足球在台灣獲得關注和發展的機會。已經68歲的黑田和生，接下來所遭遇的考驗不會少，包括台北世大運、亞洲盃男足資格賽，也都是由黑田和生率領，密集的賽程也將考驗黑田爺爺智慧，而他衷心最深的期望，足球能夠在台灣開花結果。

李偉文呢？

放假消息仆街死

MK聰

Goal3 有人話佐迪列斯奧基頓新球季借去流浪
我估佢係想講理文

波台即刻死唔少爸打

理文講左會換外援

前伊朗國家隊主教練Carlos Queiroz曾說：

“亞洲足球的失敗在於盲目複製其他國家的模式，有資源卻沒有善用。“

我在Pro license course 時，導師鼓勵我離開home country 去不同地方工作，原因不只是開闊眼界，更重要的是在不同地方工作，面對不同文化，吸收與不同人士共事的經驗，鍛鍊如何適應不同的環境並以合理和彈性的方法發揮自己的知識和能力。（Adaptability & flexibility）

感謝澳門足球總會給予我一個珍貴的機會，來鍛鍊自己海外工作的適應能力和彈性。當初來到澳門, 工作頭一兩個月，已經有說是非者道：陳曉明放香港果套來這裡是唔work的....其實，我在第一個月召開教練會議時，我已經說我有兩個大前設：
1. 思想必須跳出框框（Think out of the box），不要常提“我們以往“....
2. 不要說我用香港果套，因為我沒有“邊套“，只有為澳門 釐定的一套

就算香港同澳門的文化已經很接近，還是有很多文化，政策，外在環境的差異。如果只強加另一地方的一套進去，註定會碰壁。無論做教練，或者是技術發展人員，最重要是利用自己所學所知所經歷，去建構另一個對該地方有用又必須受本地人士體諒和支持的改變。 （例如我係拜仁打4-2-3-1,我去曼城，未必要即刻打4-2-3-1或用同一個打法,而係先了解球員的特質，球會風格，球員對改變的接受程度，球員對自己的支持和信任等，才慢慢去磨合一個合適的陣式和打法，當然，球隊還可以買賣球員，但係另一個地方工作，就不可能踢走本地人而繼續達到效果）

要注意，得到本地人士信任和尊重，是其中一個重要關鍵，因為就算自己幾有料，只有你一個人有心也無力。當然說得容易行則困難，要成功需靠自己個人魅力和親和力，也需要有人事管理的手法和運用心理學。我自己就一直認為，我未必能取悅所有人但如果澳門朋友一致對我不信任，覺得我幫唔到手，我也會會知難而退。去到某些位置，你的sense 和social skill, 比你的知識和技術能力更重要。

除非在外地工作人士，打算在該處落地生根，否則我們也必須接受，我們是過客也會有離開的一天，所以我們來是協助而不是靠害別人，為別人帶來麻煩。我有一個願望，就是假使我要離開澳門的一天，不要留下蘇州屎讓我的朋友執屎，當然更理想就是能載譽而別。

#舊相片重貼 #半夜有感而發純分享nooffense #明就明不用對號入座
#我唔係辭職唔係離開澳門 #澳門人對我好好 #要我走唔信我會知難而退

李偉文冇罪嘛，有罪既仲有劉志遠

我唔係辭職唔係離開澳門 #澳門人對我好好 #要我走唔信我會知難而退

潔身自愛的李偉文可以帶領其他人重獲新生

立立駛唔駛執埋佢？

成日覺得佢有意無意之間，show自己好勁好有料

佢真係有料

冇地方容得下有料嘅人

陳強, 黃條 打後
龍仔 同星島雙翼 進攻
星味同實力都重好過而家港隊

係，可惜

港澳一擔擔
有料嘅俾人逼走
冇料嘅就長做長有

都係嗰句識人好過識字
識擦鞋識奶鞋底，就算學界水平都不如都有得撈
唔識嘅話就屎都冇得你食

非常同意
曾建晃，學A果d學界水平都不如都有得撈
rambo四圍r撈

廢kim

如果被法院定罪打假波，可能要坐監
足總罰終身停賽

定罪就坐一年左右
97嗰幾個 沙沙麥斯都係1年
終身停賽就一定喇

yes

希望有人走得甩

駁唔到

真心,icac唔同黑警，icac告得入比例高
icac d人全部u grad, 經過多重訓練
告打波要走甩都難

9527頭先有冇去迎接雜種

聽講翻撚埋鄉下喇

5毛？

男人老狗講野就係咁, 換轉你係女

Icac做野無問題 但老頂係特首

咁又點,香港足球員咋,唔會保佢地

《葉頌朗回歸元朗》
前季曾效力元朗的葉頌朗將於今季歸隊，前季與「達Sir」屬隊友既阿朗，同隊中唔少球員都夾慣夾熟，默契十足！相信喺「達Sir」帶領下，定必可以擦出更大嘅火花！
#為元朗搏盡

下？
對球隊無咩幫助，水平mama

球王朗

加油

牙朗

只會拖慢隊波

元朗中場冇人護到球 牙朗返去多個選擇

元朗都係踢返今年d波算啦

達 sir 求撚其簽個人

限米煮限飯

我朗第一簽係Big Name

好過無啦，簽埋邱于銘仲好。

一係簽巴士佬,一係簽牙朗,識揀都知點揀

簽巴士佬醒ar
填滿預備組d hea波

永續門仔

巴士佬: 聽朝要返早更,不了

屯門踢嘅話咪調哂去夜更揸N260囉
完場食飯開工搞掂喇
係驚最後嗰轉揸蛇車出事啫

唔使家庭樂?

唔再跟馮sir啦咩
btw佢 其實都ok既 暫時市面上黎講
不過前提1定要解決佢 成日拖波唔交波

第二日放佢假囉
瞓夠10個鐘起身仲可以食飯
食完繼續瞓

我朗踢我朗，非常合邏輯

狗志踢傑志呢

曾昭達會員,出黎講兩句

佢係咪又去串KIM?

我記得足總個教練班, 因為有位足球先生攪攪共, 而最後足總修改個修讀條件
變左港腳可以豁免唔洗考低級D o既牌

摩亞, 卡臣, 重有D 前鋒都好屈下
好似叫加連奴域

都係嗰句，佢上季後半季啲波其實爽咗

睇過1，2場下半季理文 隱約記得爽左

到左尾二場聯賽對灝天先開齋

而家下季仲係唔係九巴元朗都成問題，分分鐘轉其他名。

呢輸fb d相都無提過九巴元朗呢個名，全部講元朗足球會。

黨中央俾佢既任務唔係上連登9up咩

問下南華名宿點睇前球會降班

幾十歲人仲要依靠公共交通工具

南華名宿返左黎香港

但佢地唔知廢 mic 出名廢，仲有kkp 唔係踢開左閘

根據多年睇波經驗
通常表現超出預期的中小型班
第二季都keep唔到

所以我對來季元朗成績傾向悲觀

true,5月23日fb出post仲寫九巴元朗
之後fb全部只講元朗足球會
即係？？？？

假波icac仲未肯查英雄輝放水比晨曦

狗巴咁快唔玩

問埋知唔知前隊友被icac告

好彩冇坐關愛座

仲有9upper

仲有其它証據，污點証人ma

下？ 唔係ma?

簽左2年 至少玩埋下季

係咪暑假唔比用九巴元朗呢個名？

幾有男女朋友偷偷分手, 等d人自己發現

九巴門

九巴學理文咁, 自己搞一隊?>

正選11人

門將: 606巴士佬
後衛: 106 102 巴士佬

九巴既宿敵大球會都退出，無得踢大戰，佢地都退埋一份。

幾時新巴又搞隊波

成功令宿敵降班

仲諗住佢做港版獌聯

過去三年
南華都好黑
前班主同球員都惹官非
又自降

仲要一個打起咗的球員都無
勉強計就朱基咸魚返生
高美斯新來唔算數

有d督察ou,甚至國力菲律賓grad

icac 係少d藍屍既(相對於警犬）

《詩經‧國風‧王風‧黍離》
彼黍離離，彼稷之苗。行邁靡靡，中心搖搖。知我者，謂我心憂，不知我者，謂我何求。悠悠蒼天，此何人哉！
彼黍離離，彼稷之穗。行邁靡靡，中心如醉。知我者，謂我心憂，不知我者，謂我何求。悠悠蒼天，此何人哉！
彼黍離離，彼稷之實。行邁靡靡，中心如噎。知我者，謂我心憂，不知我者，謂我何求。悠悠蒼天，此何人哉！

動左土，加山成日起野有工程。
以前岩岩起好果時隊波幾有霸氣。
元朗今年又係咁，龍門後面打裝，踢緊都打，都痴線。

應該講緊散仔想升職嗰班

really? hope so

曾來港效力南華的畢特被問及南華降班一事時，畢特指早有聽聞，對於歷史悠久的舊東家選擇降班感到傷心，但他有信心南華來季東山再起，馬上重返港超聯。

N車一隊
M車一隊
X車一隊
咁樣湊法港超聯20隊不是夢

九巴，城巴，新巴

呢到啲FF病好嚴重

icac d人 好似smart d pro d

林卓廷

唔ff下一日推5頁都難

政府計劃收返南華塊地起精神病院
專收本地波痴線佬

支國出品會爆炸？

老翻

總之世盃外後 香港足球就冇乜好野 大家都明啦

狗志反689

廢mic可以用自己太撚廢 廢到似假波 疑點利益歸於被告

狗志欲關逆轉勝

唔反狗志但繼續叫人狗志

任期最後兩日先黎反
高招

撐港足反共反港共政權係基本
應該話香港人反呢個政權係基本

多謝提醒。

really?

何廢老思維：石門呃政府同馬會

攬攬

痴線

bigmac bb

Who?
牙占？

點先可以出pool
我唔想A0
去整容？

人地可能查案好撚勁呢，politics is talk, 佢唔talk得唔代表佢做野唔得

icac請人好嚴，入完去做出返黎大把公司爭住請，黑警？請你做保安囉

識人當年考icac調查主任，icac 派人上佢屋企家訪

【南華自降】張廣勇+南華會拒找數 陳偉豪無助求援

南華自降餘波未了！南華選擇新季自降港甲，兼拒向仍有合約的球員支付薪酬，足總早前已接獲南華球員求助，並將事件交球員支援小組跟進，而前南華隊長陳偉豪對目前既不能傾轉會，又未獲合約補償感無助。

南華申請自降已近一個月，除體育會高層繼續「潛水」，未有向外界交代「自降」原因，消息指，南華會堅持只會按僱員條例向仍有合約的球員賠償一個月薪酬作為解約條件，而南華球員則表明不能接受會方所開出的條件，本地球員已向足總求助，至於外援則已透過律師向南華會作出追討。

消息人士又指出，前任南華足主張廣勇已去信南華會，表明自己已離任，與南華已經再沒有任何關係，似乎是想與南華會劃清界線，將由他代表南華會與球員簽下的合約，交回南華會與球員解決。

足總今日接受查詢時證實，足總「球員支援小組」上周已著手處理南華球員求助個案，並已與大部分受影響球員見面，而足總正為球員與南華會的合約問題作出調解，並向雙方了解能否透過商討及調解去解決今次的問題，只是南華會表明無意與仍有合約球員見面商討。

據悉，目前與南華仍有合約的球員包括陳偉豪、張健峰、車潤秋、陳肇鈞、謝家強、高美斯、保贊及卡路士等，而陳偉豪接受查詢時證實，南華陣中仍有合約的本地員已向足總求助，希望可以解決今次合約問題，他說：「我們因與南華仍有合約，會方又拒絕按合約作出賠償，我們既未能轉會，又得不到應有賠賞，亦不知道何時可以解決，感到無助。」

溝bigmac

no way
a0係bigmac

一齊出

不負責任

南華班高層

羅太？

羅太飾演羅太

天光陳思維：屌鳩傑志既就係何廢老思維

屌你老母南華會高層呢班含家剷
一個二個馬主有錢佬唔撚肯賠錢?

波又唔撚搞 錢又唔肯賠 你班大哥想點呀?

南華會cheap撚到
同人解約又唔願補償多d

如果油渣找清數就唔關佢事啦
除非份約係球員同佢簽姐

炒人賠一個月， 係唔係都要有合理理由
定僱主可以話炒就炒

On9
你自己踢走勇勇仲想人找尾數？
睬你都傻啦

仲濕鳩過狗志

賠三個月唔係勞工法例要求㗎咩

我都係咁諗。

【緬甸KBZ銀行盃2017直擊 - 晴天、雨天……練波天】

雖然香港U22代表隊尋日喺KBZ銀行盃2017嘅揭幕戰裡面，以0：2輸左畀日本世界大學生運動會U20，不過球隊經過一晚休息之後，今日已經即刻復操，準備聽晚迎戰東道主緬甸U22。

喺今日驟晴驟雨嘅一個鐘頭操練裡面，大部分尋日有踢嘅球員基本上都只係喺練習場嘅一邊「落磨」，而主教練金判坤Kim Sir同埋一班教練團成員就帶領其他球員做戰術訓練，最後就練習埋唔同嘅死球戰術先至收操。

喺港隊U22裡面主力負責做戰術分析嘅教練安尼頓就話，尋日當然有同Kim Sir一齊睇埋尾場緬甸U22輕鬆擊敗柬埔寨U22嘅比賽「吼路」，Anilton指出緬甸U22球員技術普遍好好，個人能力強，帶畀佢好強烈嘅南美足球風格。佢仲話緬甸U22喺戰術方面可能唔係有太多變化，不過佢地球員個人能力出色，絕對係份量十足嘅對手。

高美斯簽南華會

洪祖航去左睇籃球

ff：衝落籃球場屌鳩佢
南華食撚屎 有錢搞籃球無錢搞足球
百年老店毁於一旦

話時話
南華下年簽左咩人踢甲組

你改㗎？
咁劣嘅

之前太陽國際啲幼幼

應該會連降

啲球員出 notice 開勇神 action la

比我就唔幫佢地踢啦
到時都唔知有冇糧出
轉過頭又話唔玩, 然後一腳兜走人
正一死黑店

洪祖航只肯出錢搞籃球，足球wfc

原來玩具有啲咁嘅規則
我宜家先知

3-second violation
同一進攻球員不得連續待在禁區內超過3秒，必須在3秒之內雙腳皆離開禁區才能再踏入。此規則讓一枝獨秀的禁區球員無法在籃下守株待兔，必須多使用一點技巧才能得分或接到球，藉此讓比賽實力的平衡較容易維持。

5-second violation
FIBA有三種5秒違例。
第一種是防守5秒違例。若裁判認定持球進攻球員被對方隊員（距離不超過1米）嚴密防守，則持球隊員必須在5秒鐘內傳、投或運球，否則是違例。
會發生的可能情況是，持球者已經收球，而且自己與隊友都受到嚴密的防守，於是傳不了也投不了，5秒鐘就過去了。此規則可鼓勵防守方展現更強烈的企圖心。
第二種是罰球必須要在罰球員接到球後5秒內出手，否則該球就算違例，沒有得分。如果發生在此次罰球中的最後一球，那不僅沒得分，球還直接歸對方。
第三種是發界外球要在5秒內發出。
NBA自己還有一個背框5秒違例。進攻球員在罰球線延伸線區域以下，背對籃框運球時，五秒內必須面對籃框、收球、傳球或移動到罰球線延伸線區域以上，違例則失去球權。

8-second violation
進攻球隊必須要在8秒之內把球帶到前場，也就是24秒倒數計時器約略數到16時（以裁判計算為準），球一定要進入前場。把球帶到前場的方法有：球沒有被控制時觸及前場；球被部分身體觸及進攻方的前場的防守隊員、裁判員觸及；球被雙腳完全觸及前場的進攻隊員觸及；運球隊員球和雙腳都觸及前場。

東方同南華 講職業球員

籃波有啲規則據聞係因為以前啲球員太屈先整嚟限制人

泰拿嗰陣冇講錯
唔係練多幾個鐘波就代表你係專業

仲以為淨係得24秒進攻時間先要計時

42歲的畢特（中）受訪時原本笑容滿面，但一提到南華便面色一沉。

一個光頭、一臉自信的笑容，畢特再次回到熟悉的香港。雖然今次旅程為電競為主題，但畢特曾於2010/11球季效力南華，碰上南華自降甲組的球壇大新聞，記者難免跟畢特談起這個話題。地方不變，可惜物是人非，說到南華，畢特無限唏噓，他說：「南華是香港最大、最成功的球會，有很多光輝的時刻，但我相信每間球會都有高低起伏，希望他們盡快走過低潮，重回港超聯。」

在南華掛靴後，畢特如今成為曼聯青訓總教練，他清楚兩地足球環境，一語道破香港球壇的弊病：「在多年前來港踢波時，我已經對香港球員所擁有的天份很驚訝，香港有很多有質素的年輕球員，但在心態上需要變得更專業。這需要在9至12歲時便向他們灌輸良好的基本功，到13、14歲時迎接下一個挑戰，無論是體能或技術上，我想香港的足球都缺乏一種很專業認真的態度。」

曼聯這次訪港行色匆匆，記者有幸獲邀，在兩個公開活動之間跟5個名宿做訪問，他們也只能一邊做訪問一邊「醫肚」，未能暢遊香港，不過今趟旅程令畢特感觸良多：「香港是我其中一個最喜愛的城市，我很喜歡回來再見這裏的人和事，在外面有我經歷過的事，能再回來我結束生涯的香港對我意義重大。」

畢特心諗：黑歷史

學西

11,12歲要考升中試
13,14歲要去補習

冇得練波

人地一句講中哂

香港的足球都缺乏一種很專業認真的態度。

真

政府就唔講啦，777真係當足球係課外活動咁
老細足球又係講到爛

球員呢，有啲就真係為咗刷cv入好學校，就算真係想踢，為咗生計焗住兼職/係黃金青春時間都要攞返個學位保證日後，唔能夠全心全意踢波（唉）
有啲唔敢外闖 做山小王算

基拔30分20板 剷又得射又得防守又夠專注 全能到
南華足球部學下籃球部咁搵幾隻咁高水平假鬼應該無一隊夠佢地打

嚟緊季後賽撐永倫打爆偽職業西波東方

東方職業波好似強強對碰都輸咁

佢地吹奏自己職業波真係人唔笑狗都吠 你估有糧出就打高一班波咩

一無ABL陣即死

咁靜

係咪d港足痴線佬比人捉走唒

King Yiu Chan 最好笑係佢依家又唔係南華足主，但叫南華會同班球員解約，憑什麼呀佢？

網友 係南華會話啲合約球員同張廣勇簽，唔關球會事！

King Yiu Chan 球員簽正式合約係同南華會簽，講完

簽正式合約係同南華簽
而家南華班高層趕住張廣勇又屈人榜水
你又唔係同張廣勇簽
做乜9UPPER咁撚嬲張廣勇

仲有班東狗球迷好乞人憎
成日唔夠人打就買買買 唔係自己搞好D青訓/練好D波先
見你幾個主力打得好就想買過嚟 D價值觀差到

嘩買人都唔撚得
傑志咪一樣拆2線隊D勁華人

成件事點睇都係油渣同班球員比南華會玩

根本宜家就係要南華會問題
洪祖杭拎錢出黎解決啦屌你老母

連班球員都話係張廣勇唔係南華高層問題
你覺得班仆街會拎錢咩
企硬屈鳩油渣就有份

你話油渣冇啦啦走左去唔玩就屌佢姐
而家你南華會踢走人唔比人攪仲好意思叫人執手尾

如果張約係同南華會簽
咁油渣如果已經找清做班主時期既數, 咁佢都冇咩問題啦

南華會家下炒人, 冇理由搵上手執手尾掛

講緊籃球

9UPPER自己講既野D料點都準過其他人掛

岩呀，佢已經唔係足主，關佢咩事

原來杜威去左做法佬隊友

yes
好似踢過世界杯，但唔算勁

食藥la

小貝fm能力表

tactical knowledge>kim

講講下車方又拉埋傑志來講

世界盃前都冇乜好嘢

原本d人係講東方玩具
點知有人太敏感以為講東方足球，仲即刻衝出來拉埋傑志落水

足球post講玩具已經on9

所以我就已經預咗香港足球繼續係小眾娛樂
間中有公眾關注下（正面嗰d）就當bonus

緬甸u22咩料

大球場道 Road to Stadium
1 min ·

曾效力富咸的南區外援列文以列文基金會代表身份，與李奧費迪南基金會代表會面，交流並相討合作計劃。

列文基金會及李奧費迪南基金會都是以社區為本的機構，主要服務對象為年青人，提供教育及就業等支援服務，協助各方融入社會。

#社會需要多啲呢啲真正嘅正能量

唔係話幫東方
而家原來連買人都唔得既
咁不如叫打東方班籃球員又好足球員又好全部陷家剷加誅九族啦
又無人揸槍逼佢地轉會 自己居然走去助紂為虐

問題係佢撬哂競爭對手(永倫)D人呀
佢前年組軍個時已經挖左四個主力
而家見人地打起左一個又流哂口水想買埋返嚟
不如成隊波買左佢改名算啦

商業社會係咁架啦
學班on9講你唔服氣咪係球場打柒佢囉
打唔贏人又要嘈人

有部分同時係大國腳，不過防守力一般。

第一永倫對東方呢兩季係互有勝負
第二作為球迷我係阻止唔到佢地咁做
但我對一部分東迷經常提倡挖角嘅言論十分反感
打唔贏人地就話要買走人地個主力
有冇諗過自已隊波點先可以打好D?
一味淨係識買買買 究竟隊波價值係咩?
買哂競爭對手主力嚟拎冠軍?

直接搶競爭對手d球員係東方風格
足球部都一樣

都係睇人地quote出黎講既野最好
自己無能力留人咪響球場上諗辦法打柒人囉
又無犯法又無犯規 贏到就係岩架啦

我諗諗下覺得都係駁唔到
所以我唔再同人嘈交了

隨時玩幾年就唔玩
要短期內就有成績有得威
咪直接買哂主要競爭對手d球員囉

靜到咁唔通手足們比黑警拉曬

暴風雨前夕往往係平靜

準備緊7.1物資

香港高空波會唔會有d優勢？

5毛

Younes入波

diu 訓唔着

大港超早晨！

2015有半隊踢過世青決賽週

搵bb去頂🤔？

大力到射得入對面

第一場職業賽一入球一助攻

KBZ銀行盃：金判坤變陣鬥緬甸U22

特約記者仰光直擊】香港U22代表隊今晚7時30分在仰光舉行KBZ銀行盃第二戰，變陣出戰緬甸U22，教練金判坤表示不理想的膳食及比賽環境，無疑對球隊帶來考驗，但亦可視作磨鍊。
以今次四角賽備戰下月在北韓舉行的亞洲U23外圍賽的港U22，周三在首戰以0:2不敵日本世界大學運動會U20，比賽大部份時間受壓，防守亦欠嚴密，到下半場進攻稍有改善，只是未能組織到較像樣的攻門。

膳食欠佳當磨鍊

港隊教練金判坤昨傍晚領軍完成操練後表示，雖然已向賽會投訴食物欠佳，但膳食未有太大改善，食物偏辣，份量亦不太足夠，而港隊教練團已私下購買些食物，希望可以改善膳食質量。他說：「下月到北韓出戰亞U23外圍賽，亦有可能遇上同樣問題，今次對球員來說是好的學習及磨鍊機會。」
金帥前日留在現場觀看主隊如何以4:1大炒柬埔寨U22。他說：「緬甸U22個人能力很強，踢法像南美球隊多於似東南亞球隊，預期是硬仗，而港隊個別球員的體力未必足以三日兩戰，故中前場將有較多的輪換，希望整體有較佳的發揮。」

可以出返黎厚希、樂仔、謝朗

仲有我

有陣時真係唔明kim諗咩
對日本就唔出最強陣容，諗住一定輸

5名前球員包括曾多次入選港隊的郭建邦（30歲）、鄭禮騫（31歲）、2009年獲選足球先生的李威廉（36歲）、陳柏衡（24歲）及李家豪（24歲）。案發時他們同為「飛馬」的港超聯球員及另外李威廉亦是「飛馬」預備組教練。各人共被控告7項罪名。今日將在西九龍裁判法院應訊，以待案件轉介區域法院答辯。

何國泉搞笑，曾文輝入波

港版侯活

都係嗰句
開 action la

田忌賽馬

ky強勢回歸

以前報道
李輝立接手後，流浪更儼如邊緣青年的避風港，以足球教化眾生，現今較有知名度的球員如陳偉豪,盧均宜,陳肇麒等，都是他從街場「執」回來，逐步成為頂級球員。

今日la

有冇人現場支持佢地

fake force?

唱
無自由失自由~傷心痛心眼淚流~

踢假波可恥啦!

未判實架

假波, is my dream
You can always count me in, as a team
In red, no regrets~

一樣適用於飛馬!

In red, no regrets
We are the prisoners of the jail, we are the best

game over

龍門都可以轉埋橡膠榮

你知？

no

咩係田忌賽馬

(注意，發帖人並非羅xx)

食屎啦.jpg

針對因舉辦張學友演唱會而導致足球草坪損壞一事，山西體育中心29日發布聲明稱，足球草坪將於7月1日前恢復，今後將對有損體育場館設施設備的演出及活動下達“封殺令”，並堅決杜絕此類事件發生。

青山四虎今日食左藥未？

其實係似d支那人冇手尾多

籃球場搞事啦，激戰季後賽咁引人注目，最啱用嚟落班高層面

田忌賽馬，以奇制勝之事也。

昔戰國時，齊田忌數與齊諸公子馳逐重射。孫臏見其馬足不甚相遠，馬有上、中、下輩。於是臏謂忌曰：「君第重射，臣能令君勝。」忌信然之，與王及諸公子逐射千金。及臨質，臏曰：「今以君之下駟與彼上駟，取君上駟與彼中駟，取君中駟與彼下駟。」

既馳三輩畢，而田忌一不勝而再勝，卒得王千金。

以為又係章生tim

人生於世上有幾個知己
多少友誼能長存
今日別離共你雙雙兩握手
友誼常在你我心裡

今天且有暫別 他朝也定能聚首
縱使不能會面 始終也是朋友

說有萬里山 隔阻兩地遙
不須見面 心中也知曉
友誼改不了

(電影監獄風雲主題曲）

笑左

今晚不如咁排

鄭兆均 羅曉聰
黎厚希
羅梓駿 陳俊樂 胡晉銘 謝朗軒
陳港斌 徐宏傑 劉學銘
謝家榮

大豪均宜都算邊青？

幾有活力
希望有埋林樂勤

首先 你d馬係上 中 下
而唔係下 下下 下下下

[url]

篇野咁寫

呢堆有幾個打緊球會主力
緬甸有9條友打過世青盃

徐宏傑 劉學銘 陳俊樂 胡晉銘 謝朗軒
上場徐宏傑 劉學銘 胡晉銘表現幾好

《史記．孫子吳起列傳》
齊使者如梁，孫臏以刑徒陰見，說齊使。齊使以為奇，竊載與之齊。齊將田忌善而客待之。忌數與齊諸公子馳逐重射。孫子見其馬足不甚相遠，馬有上、中、下、輩。於是孫子謂田忌曰：「君弟重射，臣能令君勝。」田忌信然之，與王及諸公子逐射千金。及臨質，孫子曰：「今以君之下駟與彼上駟，取君上駟與彼中駟，取君中駟與彼下駟。」既馳三輩畢，而田忌一不勝而再勝，卒得王千金。於是忌進孫子於威王。威王問兵法，遂以為師。

食左抗生素

遲d會唔會嫌香港太廢
主辦單位唔再邀請香港參加銀行盃

食抗生素醫精神病

醫唔撚到嫁

呢到啲人個個都當我有精神病嫁啦

換人預算：
梁星耀/簫俊銘 換 羅梓駿
林樂勤 換 謝朗軒
黃駿軒 換 胡晉銘（連踢兩場要休息）
余沛康 換 後面是但一個中堅（連踢兩場要休息）

跟我呢個plan可以收緬甸仔當

崔建邦 鄭軒 翟威廉 陳柏宇 李泳豪

始終都唔係好明，冇直播嘅波都有得賭

賠率高掛？有開盤就有人賭架啦

如果我買即場，我一定會睇住場波買。冇live，點玩

就'係無live，先玩
打假波無人發現

bet365有文字直播。

控罪指鄭及陳涉嫌各向飛馬球員黃威提供1萬元賄款；李家豪及案發時是預備組教練的李威廉，各涉收取鄭提供的2萬元賄款。3場被指串謀操控賽果的賽事分別是飛馬在2月24日對戰元朗、3月23日對標準流浪，及4月13日對標準流浪，各被告分別涉於不同賽事中，串同劉松偉或其他不明人士，詐騙飛馬足球會及足總。

劉松偉
btw,真係黃威大義滅親
堅爸教導有方

屌佢老味死撈鬆
唔怪得剪卡啦

食屎啦支那偉

揾公安捉支那偉來香港🔥

唔怪得剪爛身份證唔返香港

post段新聞reply上佢ig

有畜力又快又有第二單

通常d國援突然番上去唔落黎香的係有原因

Post埋去我撐本地波FB，之前大頭好似好撐劉松偉

咁好多都係喎

撈鬆無踢 咁角色係乜
唔通垃立預備組係佢排陣
定條友就係主謀

可能垃立知佢有古怪
所以唔撚出佢
點知條死撈鬆原來比埋錢對家

外圍佬揾佢做中間人

好在黃威向假波say no

李家豪同王子就比人污染左

而家黃威唔打假波都咁廢
佢打埋一份咪更加捉唔到

Icac查埋呢場啦屌
有乜理由咁樣烏龍？
唔怪得條撚屌撈得咁掂，分分鐘一場收十幾皮

李家豪都係堅家軍

理得你, 錢已收, 草已著

唔怪得上面渣寶馬, 住唐樓養番狗屌靚女

又係撈鬆偉條撚樣，屌佢老母

劉松偉落地獄

要求移交支那偉返香港受審

李明

洗頭艇ready

叫得李明果D成日打假波, 大陸有一個又係咁

唔怪得講到咁撚大聲唔再返香港, 原來中國人身有屎

落地獄

無撚錯
呢球我係現場睇住佢咁樣接應傳中射入
假撚到仆街

廢mic真係累人累物

屎波嘅支那狗特別仆街 對香港足球只有害

係 wor
District Court 係 transfer 唔係 commit
無初偵

支持畜力班扑街打港超的人仲有乜好講

有路數唔該介紹埋比我

頭盔多到

又係朴光龍

撈鬆偉：不能太廉潔 學踢波前一定學打假波先

支持畜力打港超直情要落地獄啦

虎哥踢流浪覺得有人打假波

之後就返左大陸

涉案預備組球賽飛馬大勝10比1

首項控罪指郭建邦及鄭禮騫涉嫌於去年2月24日至29日，一同串謀其他身份不詳人士串謀詐騙飛馬及足總，即不誠實地操控或企圖操控去年2月24日飛馬對元朗足球會的預備組聯賽足球比賽賽果。而根據足總網頁資料，該賽事飛馬大勝元朗10：1。

第二項控罪指鄭禮騫涉嫌於去年2月29日，無合法權限或合理辯解而向黃威（飛馬當時的足球員）提供1萬元作為操控或企圖操控足球賽果的報酬。
第三項控罪指鄭禮騫、李威廉、陳柏衡及李家豪涉嫌於去年3月23日至31日，一同串謀和與劉松偉（標準流浪足球會當時一名足球員）串謀詐騙飛馬及足總，即不誠實地操控或企圖操控另一場於去年3月23日舉行由飛馬對標準流浪的預備組聯賽足球比賽賽果。

第四項控罪指陳柏衡涉嫌於去年3月27日，無合法權限或合理辯解而向黃威提供1萬元，作為操控或企圖操控上述足球比賽賽果的報酬。
被告涉各收取1至2萬元利益

另兩項控罪指李威廉及李家豪涉嫌於去年3月23日至31日，以相同目的各自從鄭禮騫接受2萬元。

餘下控罪指鄭禮騫、李威廉及陳柏衡涉嫌於去年4月13日至5月13日期間，一同串謀和與劉松偉串謀詐騙飛馬及足總，即不誠實地操控或企圖操控第三場於去年4月13日舉行由飛馬對標準流浪的預備組聯賽。

個陣好似話啲外援鬼鬼地

因為撈鬆偉不在香港
所以無得告埋佢

港足清泉名單

1）黃威

2）肥鳩

港足清泉名單

1）黃威
2）肥鳩
3）火雞
4）基藍馬

有得告 李明條仆街晨早告得入

嗰陣唔係話辛坦拿咩

話佢低級犯錯

撈鬆偉去左上海嘆世界

好似話佢半季急急腳番巴西係著草

btw鬆偉我唔應該叫你以後唔好返香港

返黎上庭呀撚樣

good job

我反而最記得係莫斯奧入波拿高件衫之後兩黃一紅出場
之後比垃立屌

５） kim sir

當年曾美華好正

佢覺得自己被冤枉

莫斯奧發傻
保羅低級錯誤

跟住兩個一齊雪

判罪未

李明落地獄

之前好似有個落地獄名單？加埋支那偉落去

牛唔飲水唔撳得牛頭低，冇人叫佢兩個收咗筆錢

死返落嚟上庭呀粉腸！

呢排算唔算係港超清算日, 目測好多人落地獄同入察

百睇不厭
保羅接波真係好廢

條片條女

咩事, 09年9月的事

佢準備通櫃未

學界

冇耐就話佢打假波了

咩09年呀 張相飛馬果陣架喎

其實我打錯字,估唔到你會睇到

季中仲有人話保羅勁
笑而不語
不過果年臨尾用蕭亮又係笑話黎

有無人去撈鬆偉 ig 洗佢版??

港足網軍出動

屌你老母洪狗
傳聞佢千八萬買撚左隻新馬

落地獄啦

今晚幾點開波，係咪已經冇人理

浪費時間喺D垃圾身上做咩
人無恥則無敵喇

1930

鬼唔望隻新馬跑一場就斷腳

最好一開閘就跪低

隻馬是無辜的 祝佢本人仆街死

發覺呢排咁多壞消息，手足們好多怨氣

跑跑下停低

true

唔知佢地有冇份

撞撚死洪狗就岩

比賽其間更有愉園阿根廷外援阿哥斯達跟科士打說樊偉軍不是好人，會令愉園輸掉比賽。

經典重溫
換人都問贊助商

【愉園涉假波案】
【本報訊】本地球會愉園前外援球員沙沙麥斯被指去年11月30日，在對南區的甲組足球聯賽打假波，時任愉園教練科士打昨出庭作供，指沙沙麥斯於上半場表現對辦，但下半場與樊偉軍等共四名球員表現下滑，比賽其間更有愉園阿根廷外援阿哥斯達跟科士打說樊偉軍不是好人，會令愉園輸掉比賽。

教練投訴後請辭
科士打表示他當時曾打算換人，副領隊梁倬軒與贊助商代表經電話商討後指贊助商不想換人，惟科士打終將樊偉軍換出，而被告沙沙麥斯（27歲）表現則轉好，但愉園最終輸二比四。科士打感到賽果不正常，向足球總會投訴後請辭。被告否認一項串謀詐騙罪受審。

根本大陸佬sponsor指使

佢好似最後冇事

今晚係咪7半踢？

我諗第日會再有黃洋咁既人
黎香港係冇咩可能

又比牙拉騎撚死

科士打幾有骨氣

想問劉卓軒瘦身成功未

好痛心，難過，好嬲

加埋香港淪陷二十年

港足都淪淊

沒有最差, 只有更差
連香港足球先生都為少少錢打假波
港足沒日了

假波案，南華自降， 苦力攻陷
對香港足球打擊好大

劉卓軒變肥, 垃垃歸位

油渣走人

連南華都冇糧出，唉，冰河時期都唔會咁

班董事尋日睇籃波用假鬼贏就開心，真係理得你

so sad

你南華足班人佔過中, 緊係唔出糧

為左嗰幾皮野走去打假波

咪提晨曦黃大仙兩隊垃圾啦,班都唔敢升,

可能只查到咁多
六萬？鬼信

升左唔夠打咪又俾人屌拉低水準
cut撚左嗰升降制佢
每隊有長期水喉同proposal先發牌打港超
不過足總

【體育】南美球賽經常發生一些意想不到的事件，日前一場巴西業餘聯賽中，負責執法的球證竟然在比賽期間走到場邊拿出手槍和手銬然後再走入球場，場面十分嚇人。

迪蘇沙（Camilo Eustaquio de Souza）是一位負責為巴西業餘聯賽執法的球證，正職卻是一位警察，日前他為一場比賽執法時就同時運用兩個不同身份執法。

事緣迪蘇沙在比賽期間向一位名叫韋亞拿（Marcos Lopes Vieira）的球員出示黃牌，兩人因此發生爭執，之後迪蘇沙竟然走到場邊拿出手槍和手銬進場，幸好被旁證勸阻才沒有發生不幸事件，而據悉韋亞拿看到迪蘇沙拿出手槍後隨即跑到看台位置躲避。

事後迪蘇沙被控告濫用權力，可能面臨禁止為球賽執法兩年的處分，不過他接受訪問時表示，是因為韋亞拿揮拳襲擊他，他才會運用警察的身份執法：「我的舉動並不誇張，誇張的是球員的行為。我受到公民的襲擊，因此我決定以警察的身份執行職務，我認為這是正確的決定。」

相關片段：

尿sir洗唔洗學下佢咁

攞黎射濟州聯班友仔

金仔跟左我今朝post個陣容排陣未？

全個強國有冇0.01%人口有黃洋咁既質素

77分鐘
日本世大運隊贏緊柬埔寨4比0，我金又然

睇穿超聯冇料到

我港分分鐘拎埋亞軍
連燈仔

拎亞軍咁大諗頭
唔好包尾就算la

有冇手足覺得佢哋好正

全場完
日世大運 5：1 柬埔寨u22
柬89分鐘憑罰球破蛋

希望其他球員今日咪好似上場等收工咁

日本妹？

我珊我霖屌打晒上面兩個日本妹
(好似係)

cathy完勝啦

我霖染返個靚頭又加分了

如果有手足今晚去集會千萬要小心

香港民族黨嗰個？

係

仲未出正選

好似大家都wfc

陣已最

唔洗睇都知0入球

冇胡晉銘
左翼衛用梁星耀係最好

最己陣

黎格爾港超都冇得出都有得踢

肥左

懲教

威廉個氣場造型最正路

戴住口罩都知係陳柏衝

樊偉軍係人都知佢有啲野啦

5個有3個帶口罩, 未打先輸

呢排都冇心爬文

條撚樣係中乙, ICAC引渡佢返香港唔得咩?

劉松偉, 李鍵, 蘇洋三個國援係同時離開香港波

無均仔

5名被告同為飛馬前球員，分別為飛馬前副隊長郭建邦（30歲）、鄭禮騫（31歲）、前香港足球先生李威廉（36歲）、陳柏衡（24歲）及李家豪（24歲），5人於案發時同註冊為飛馬在該球季的港超聯球員，而李威廉亦是飛馬預備組教練。控罪書中亦透露另一名飛馬球員黃威及標準流浪球員劉松偉亦牽涉於本案中。

明報都寫埋係黃威了

垃垃會幫佢減肥

有畫面了

肥蔡識玩

true
日本idol真係好正

蘇洋宜家去左邊
元洋都係同一時間走
不過係退役

為六萬蚊打假波？鬼信
可能只係依d有証據，有d無
今次有黃威大義滅親舉報，先告到

不如預備組限住最多出三個O22/O23啦

希望黃威轉會, 拉埋d害群之馬出黎

威廉
點解要打假波

true, 分分鐘打假波發左達
撈鬆偉走甩左

香港竟然打前場壓逼，仲逼到球罰球返嚟

比人屌打緊

唉

廢金上場坐足全場 儲力今日企住嗌

佢地都有得入場

至於內地將涉嫌犯罪的香港居民送返香港特區方面，過往視乎個別個案的實際情況，在香港警方與內地協商後，內地執法機關曾酌情將一些涉嫌於香港犯罪的香港居民送回香港接受調查或審訊。

王6C實有份，佢再lur兩個去都唔大問題

洗撚條例
直接用洗頭艇咪得

乜場合？

冇12m

王6c有得去好正常姐
田北俊細佬隻狗喎

撈鬆偉朋友曾錦濤點睇撈鬆涉入假波案

9號邊撚個

洗頭艇只供捉港人北上支那用

黎厚希

雪到硬晒嘅黎厚希

後場完全放題

仲守到都好啦，期望啲咩

比對面屌打

有得引渡羅神晨早屎左啦

差少少

廢金連企出黎都懶

港足未來 已完

坐喺度fing腳

肥袁+1

jordan都叫R到個角球嘅

廢kim 乜撚野戰術

波又俾失 落腳又唔中波唔中人

坐係金隔離係體能教練定u16教練

算超班

我都留意左呢個現像好耐

睇到嬲 食飯算

今季睇咗超過30場本地波
除咗雙樂
其他完全無印象
預咗廢俾人屌打

心理質素

講真傳腳波佢地點會唔識，我覺得係心態問題

基本功

叫fanpiece捉個街場 挑下佢地機

入藉兵可否不要老

雪到硬左
我表現都mama

伍件做緊

9號自己舉手要求換出場啦好嗎？

換教練啦，成班人行行企企唔知自己做緊咩

林樂勤都過唔到人

前場D傳波衰撚過女足

下半場一定要換人，換走9號,23號

D 人仲話普度斯基無得出都成唔到才 做好一腳波我都睇唔到

雪到硬左嘅黎厚希

逐個位計，教練前鋒差好多班

選戴偉浚好過啦

你老味 前場迫中場唔迫 浪費體力